咪再舉印尼國旗！印尼巴布亞示威係「自由巴布亞運動」對抗印尼軍事佔領的獨立運動！

你支持西藏人，會舉雪山獅子旗，唔會舉五星紅旗，係咪？

大佬呀，你班舉旗友，唔該搞清楚，印尼巴布亞示威喺乜東東先？

印尼巴布亞示威係源於瓦梅納一名老師(印尼)種族歧視辱罵學生(巴布亞人)

巴布亞示威係反抗印尼大一統政府長期軍事佔領, 由獨立派「自由巴布亞運動」支援既示威

佢地喺武裝咗好多年，所以一開波已經殺印尼黑警，同燒咗政府大樓

佢地係巴布亞獨立派武裝嚟

「自由巴布亞運動」旗：

〔即時新聞／綜合報導〕印尼巴布亞地區暴力示威再現，抗議群眾今（23）日縱火焚燒政府大樓等建築物，這起動亂至少造成20人喪生、65人受傷。

《法新社》報導，位在紐幾內亞島西半部的印尼巴布亞省，已因不定時的暴力示威陷入長達數週的動盪。衝突的起因與8月下旬2名巴布亞學生遭種族歧視辱罵有關，當地人對此怒火中燒，讓種族衝突再次浮上檯面。

瓦梅納市（Wamena）今日有數百人示威，縱火焚燒政府辦公室和其他建築物。當局表示，16人喪生。巴布亞軍方發言人達揚托（Eko Daryanto）說，「大多數人死於大火」。

達揚托表示，「死亡人數可能會上升，因為有許多人被困在燃燒的建築裡」。據悉，這16名死者中，有13名非巴布亞人、3人是巴布亞人。

他也提到，安全部隊和投石抗議的群眾發生衝突，巴布亞省首府查亞普拉（Jayapura）有1名士兵和3名群眾死亡。當局說，這名軍人遭刺傷致死，3名學生被橡膠子彈打死。

達揚托表示，週一的示威抗議中，約有300人被捕，約有65人受傷。

巴布亞的衝突最近幾天稍有緩和，但今日再度爆發暴力示威，數百人上街抗議，縱火焚燒民宅、商店和政府建築。

據報，這起集會導火線是瓦梅納一名老師種族歧視辱罵學生，但警方對此表示懷疑，認為這是「騙局」。

自由巴布亞運動（印尼語：Organisasi Papua Merdeka，簡作OPM），是南太平洋地區西巴布亞（現由印尼控制）的一個分離主義組織，目標是尋求西紐幾內亞脫離印尼統治而實現獨立。自由巴布亞運動成立於1965年。該地區包含印尼治下的西巴布亞省與巴布亞省。

該組織的主要支持者為當地的原住民巴布亞人（美拉尼西亞人的一支）。他們自認為與印尼沒有歷史與文化上的聯繫。按照自由巴布亞運動的觀點，印尼對西紐幾內亞的統治為軍事佔領。目前，自由巴布亞運動被印尼政府視為恐怖組織。

歷史
1949年，荷屬東印度停止運作而成為獨立的印度尼西亞，荷蘭重新得到紐幾內亞西部的主權，並準備建立一個獨立國家。

1961年4月5日巴布亞議會開始運作，預備於10年之內完成獨立。

1961年12月1日，荷蘭認同其議會所選擇的國歌以及訂定晨星為新的國旗。

1961年12月18日，印度尼西亞入侵西巴布亞。

1969年，西巴布亞併入印尼版圖。自從印尼入侵西巴布亞之後，當地的抵抗運動便從未停止。

1971年1月，該組織試圖再次宣布獨立，並成立西巴布亞共和國，但不久便歸於失敗。

2000年5月29日至6月4日，2700名巴布亞人代表在查亞普拉召開了巴布亞全國代表大會，會議通過了一個決議草案，草案中宣稱巴布亞將脫離印尼統治而獨立，印尼總統瓦希德宣布此草案為非法。

2001年9月28日，自由巴布亞運動的武裝組織襲擊並一度占領了查亞普拉以南700公里的伊拉加。

2004年，由流亡英國的西巴布亞領導人本尼·溫達設立自由西巴布亞運動，鼓勵聯合國在西巴布亞舉行獨立公民投票。 該運動獲得愈來愈多國際支持和值得注意的人物支持，如諾貝爾和平獎得主大主教德斯蒙德·圖圖。截至2010年，有13,500名西巴布亞難民生活在鄰國巴布亞紐幾內亞，偶爾有越界戰鬥，因此巴布亞紐幾內亞國防軍在其西部邊界設立巡邏隊，防止自由巴布亞運動人士進入。此外，巴布亞紐幾內亞政府持續驅逐越界的西巴布亞居民，承諾沒有詮行反印尼活動是西巴布亞移民留在巴布亞紐幾內亞的條件。2012年，印尼總統蘇西洛·班邦·尤多約諾對運動發出了逮捕令。

2017年12月俄羅斯戰略轟炸機首次獲印尼許可降落在巴布亞省空軍基地，外界解讀為一次印尼對西方的警告：若再有西方力量意圖在巴布亞省掀起事端，那印尼將倒向中俄勢力，並藉助俄羅斯的武力，發揮反向作用；同時俄羅斯也藉此表態，認為蘇聯解體後居於守勢地位，讓歐美步步進逼的狀況將終結，從此俄國也要進入傳統歐美認為較能控制的戰略地帶經營勢力，遍地開花地進行影響力爭奪戰略。

雖然係紅底01，但我發覺只有佢有報導事實真相,
泛民媒體完全唔提呢D歷史, 只係講乜柒嘢學香港人對付TG嚟打J

被歧視稱「猴子」 分離主義升溫

警方的武力拘捕行動引發了當地民眾的怒火。連日來，西巴布亞的多個城市相繼發生騷亂，為數上千人的示威者上街焚燒市集、攻擊議會大樓、堵塞往機場通道，更與警方發生衝突。巴布亞省梭隆市（Sorong）的監獄甚至受到破壞，出現囚犯集體越獄事件。為防西巴布亞的不穩局勢繼續發酵，政府中斷西巴布亞的網絡通訊。

示威上, 巴布亞人一方面高呼「不是猴子」，一方面高舉起荷屬時期的晨星旗（Morning Star flag），以表民族自決的訴求，亦有人舉起標語，要求舉行獨立公投。

要了解西巴布亞與印尼的恩怨情仇，自然便要理清印尼及西巴布亞所在的新畿內亞島的近代解殖過程。

殖民禍根 促成半世紀的謊言

如同很多殖民大陸一樣，新畿內亞島在殖民時代先後被各歐洲列強瓜分。1884年至1919年一戰結束期間，新畿內亞島分別被三個歐洲國家殖民：英國和德國分別佔領新畿內亞島的東半部，荷蘭則佔領西半部。

二戰後，聯合國委託澳洲管理德屬部分。1949年，澳洲將原英屬和德屬兩部分合併為一個行政單位，到了1975年這東半部分脫離澳洲獨立，成為現今的獨立主權國家──巴布亞新畿內亞（Papua New Guinea）。

另一邊，畿內亞島的西半部，原屬荷蘭，也是荷蘭在南太平洋群島，即大約在現今印度尼西亞及其周邊島嶼的其中一個殖民地。而這片殖民地，便是現在分屬印尼二省的西巴布亞，也是發生今次示威衝突的所在地。

同樣在二戰後，荷蘭企圖讓畿內亞島西半部以「西巴布亞共和國」的身份解殖，結果這片荷屬領土在1961年12月1日正式宣布建國獨立。

1962年，西巴布亞共和國獨立後不久，蘇共支持的印尼軍隊入侵西巴布亞地區。其後聯合國託管此地。翌年，聯合國讓印尼接管這片荷屬畿內亞領土。

1969年，西巴布亞舉行獨立公投通過併入印尼，並分轄為兩個行政單位：巴布亞省和西巴布亞省。不過，這個獨立公投60年來一直被指受到印尼政府操控，真正能夠參加投票、有話語權的巴布亞人其實不多。

即使西巴布亞併入印尼已成事實，這些年來，當地的民族主義仍然刺激着當地的獨立抗爭，甚至出現武裝叛亂事件。印尼政府多年來對巴布亞人爭取民族自決的運動，都以鐵腕鎮壓，有指自1962年以來，已有50萬人在西巴布亞被軍警殺害。

除了解殖過程不順而遺留下來的種族分歧問題之外，經濟發展不均也是西巴布亞持續動盪的原因。

西巴布亞位於澳洲北方的幾內亞島西部，包含巴布亞和西巴布亞兩省，擁有「特殊自治地位」。西巴布亞1969年正式被劃歸印尼管轄，數十年來不斷抵抗印尼政府的鎮壓與暴政，並渴望獨立、脫離印尼統治。西巴布亞獨立運動領袖於26日向聯合國遞交請願書，希望解殖民特別委員會介入了解當地情況，卻遭到拒絕，理由是西巴布亞事宜不屬於該委員會工作範疇。

26日，流亡海外的西巴布亞（West Papua）獨立運動領袖文達（Benny Wenda）在美國紐約向聯合國解殖特別委員會（Special Committee on Decolonization）遞交請願書，要求聯合國指派新的代表調查當地的人權侵犯情況，並重新「將西巴布亞議題列入委員會議程，並舉辦由國際社會監督的投票，來保障西巴布亞人追求自決的權利」。這份請願書被印尼（Indonesia）政府查禁，但仍暗中在西巴布亞流傳，據稱受到70%當地人連署。

聯合國解殖特別委員會又稱C24委員會，負責監督前殖民地邁向住民自決的進程，成員包含印尼。C24委員會主席拉米雷茲（Rafael Ramírez）於28日發表聲明，表示西巴布亞不屬於聯合國大會認定的17處非自治領土（non-self-governing territory），而委員會只處理非自治領土相關事務，無法受理西巴布亞的請願。拉米雷茲說：「捍衛成員國的主權和完整性，是我們的行動準則之一。我們不會對抗印尼。」

拉米雷茲同時也是委內瑞拉（Venezuela）駐聯合國大使，據他透露，他的辦公室受到特定政治意圖操控。他並無否認委員會收到西巴布亞的請願書，只說委員會不能受理該文件。被問及是否曾與文達或西巴布亞獨立活動聯繫，拉米雷茲回覆：「我是C24委員會主席，不可能和他們連絡。我們只能受理議程上的請願。」但拉米雷茲也曾表明他支持印尼的主張，認為西巴布亞是印尼的領土。

印尼駐澳洲首都坎培拉（Canberra）大使館發言人畢曼塔拉（Sade Bimantara）則表示，1969年聯合國重申印尼對西巴布亞的主權，「這項事實受到國際認可，不可質疑」。

西巴布亞的挺獨派宣傳

聯合國監督 西巴布亞經「不民主投票」加入印尼

西巴布亞獨立運動領導者文達曾遭逮捕關押，在獄中受到虐待。2003年，他借助其他運動者幫助逃亡，輾轉到達英國，並獲得英國政治庇護。《衛報》（The Guardian）報導，文達表示，過去數十年中，沒有人正視西巴布亞人追求自決的權利，而他在紐約遞交的請願書，真誠地反映了西巴布亞人追求自由的渴望。

文達說：「我們將西巴布亞人的骨頭，連同請願書遞交給聯合國和整個世界。經過數十年的受苦、數十年的種族屠殺和數十年的佔領，我們讓西巴布亞人的聲音傳達出來。我的人民想獲得自由。」

西巴布亞指新幾內亞（New Guinea）西部的巴布亞省（Papua）和西巴布亞省，目前仍屬印尼領土。1660年起，該地區受到荷蘭殖民統治，後來被稱作荷屬新幾內亞（Netherlands New Guinea）。二次世界大戰結束後，荷蘭於1949年12月承認印尼獨立，但不包括西巴布亞。同時，為了避免印尼併吞，荷蘭也開始提升西巴布亞當地教育，培養當地人的國族意識；1961年，西巴布亞國會成立，並升起國旗「晨星旗」（Morning Star flag）。

西巴布亞希望擺脫印尼統治，獨立建國，不過印尼政府禁止西巴布亞升起「晨星旗」（取自West Papua National Committee ）

然而同年12月遭到印尼入侵，印尼與荷蘭軍隊衝突過後，聯合國於1963年5月，將西巴布亞的主權移交給印尼，1969年一場由聯合國監督、卻完全不民主的選舉後，西巴布亞正式成為印尼的第26個省份。這場選舉名為「自由選擇法」（Act of Free Choice），採取印尼傳統的長老制度，由印尼政府挑選西巴布亞1026名傾向統一的耆老進行舉手表決。1961年以來西巴布亞的抵抗運動從未間斷，當地人也不斷控訴印尼政府的暴行，指責其侵犯人權並殘酷鎮壓獨立運動。

許多西巴布亞人都認為印尼的接管程序，其實是非法併吞，自由巴布亞運動（Organisasi Papua Merdeka，OPM）在這數十年間持續反抗，卻也使印尼政府更有理由派出警察和軍隊進入西巴布亞進行嚴密監控，任意拘留、執法過當、凌虐抗議者、刑求、法外處決等暴行時有所聞。許多西巴布亞人參與了和平示威活動或表態支持獨立運動，而被關入監牢。

耶魯法學院（Yale Law School）國際人權研究中心（International Human Rights Clinic）2004年發表一篇報告，指出印尼軍事領袖開始將矛頭指向西巴布亞的運動領袖，公開威脅他們要投票支持印尼統治，否則就會射殺他們。目前，由於印尼限制人權團體和記者進入當地，關於西巴布亞現況的獨立報導為數尚少，而缺乏國際輿論，又使西巴布亞的獨立之路更加艱險。

推

真正講出印尼巴布亞示威前因後果既漢字媒體

竟然只得《紅底01》同馬來西亞《風傳媒》

泛民廢傳媒究竟有無國際視野，定根本喺視而不見？

大家一定要擴闊國際視嘢：

巴布亞一從荷蘭獨立，就被印尼揮軍入侵，呢點喺同東蒂汶一從葡萄牙獨立就被印尼揮軍入侵，命運相似

聯合國投票，通過巴布亞由印尼管治，呢點同香港被聯合國投票，從殖民地名單剔除相似 ─ 都喺由外國人(聯合國)九唔搭八地決定其他人命運, 完全唔尊重住民自決權利

呢D, 係泛民傳媒唔講比人知

西巴布亞示威本身源自印尼 獨立國慶日有巴布亞嘅學生喺東爪哇省泗水將國旗扯下掟落坑渠然後遭受防暴警察暴力對待而引發嘅， 瓦梅納嗰件事就係後續嚟嘅。

而反惡法學運係兩回事，另一面抗爭， 抗爭嘅人有爪哇人，巽他人， 達雅人， 馬來人， 棉蘭人， 望加錫人等， 好可惜呢度有好多人將兩件事完全混淆。

有用post推

反惡法學運喺造成學生被殺, 無印尼軍警被殺

巴布亞示威係獨立運動既延續 (自1960年代開始)
巴布亞先係最勇猛

大家可以了解多D世界各地爭取獨立既民族, 擴闊眼界

主流媒體 (包括泛民及大家瘋狂課金既毒果) 唔會講

push

聲援反惡法學運會比較名正言順
獨立運動同佢地真係三唔識七
唔似西藏新疆 都係同受帝國壓迫

印尼呢啲垃圾國家快啲分裂咗佢啦 唔同種類嘅馬騮本質上都只係馬騮 對香港一啲用都無 印尼分裂對啲死坡佬可能仲有利過香港沒落

佢哋都係畀印尼政權迫到咁，呢十年已經多咗好多反印尼政權嘅示威喺西巴布亞出現，由非吞噬後，種族歧視就冇停過，又剝奪當地資源，將利益放入自己袋，發展上只重視爪哇島，而且鼓勵外島人東移，令部分城市嘅種族磨擦增加，呢股怒氣已經忍咗好耐。

香港，甚至外國都好少報道西巴布亞嘅事，係呢排有大型騷亂先多啲提及，之前我多數睇印尼啲非政府網媒報道佢哋嘅消息狀況，近幾年呢度部分地方一直有小衝突， 好多尋求獨立嘅武裝部隊匿藏山區同軍警打遊擊，久唔久有死傷，亦有外島工人被殺。

我係十幾年前，睇印尼超級足球聯賽，開始留意巴布亞人，當時有兩隊球隊來自西巴布亞， 一對係代表瓦梅納，叫做persiwa，佢哋嗰主場因為訊號問題冇直播，有外國記者去過睇波， 發現有好多人對住印尼國歌發出噓聲，對住由外人組成嘅印尼防暴警察，佢哋會用石仔掟佢哋，當地居民好多都反印尼政府。